<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><ArrayOfRecipe xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema"><Recipe><Id>b562ec11-4c67-4105-8d97-879804398a7e</Id><Title>Яблоки в карамели</Title><Servings>4</Servings><CookDuration>PT20M</CookDuration><Description>Очень быстро, очень вкусно, аппетитно, на праздничный стол! Яблоки в карамели в домашних условиях займут у вас 20 минут и украсят любой праздник, особенно детский. Украшать их можно чем угодно: орехами, кокосовой стружкой, шоколадом, цветной посыпкой, цукатами, вафельной крошкой. Ярко и вкусно!</Description><IngredientDbos><Ingredient><ProductId>9b8aa29c-887b-4417-b0fd-5f65ca533ecf</ProductId><QuantityDbo><Value>4</Value><UnitId>0</UnitId></QuantityDbo></Ingredient><Ingredient><ProductId>d4ae0056-83c6-4db2-b5b9-39b12ddeed08</ProductId><QuantityDbo><Value>300</Value><UnitId>1</UnitId></QuantityDbo></Ingredient><Ingredient><ProductId>52f3772c-e42c-4369-9970-61e410a039b8</ProductId><QuantityDbo><Value>40</Value><UnitId>2</UnitId></QuantityDbo></Ingredient><Ingredient><ProductId>88e26849-90cf-4396-a561-c9864028f016</ProductId><QuantityDbo><Value>2</Value><UnitId>1</UnitId></QuantityDbo></Ingredient></IngredientDbos><CookingTechniqueDbo><Steps><string>1. Яблоки очень хорошо вымойте. Сейчас они продаются с восковым налетом сверху, на нем карамель держаться не будет. Вымойте яблоки с содой, горячей водой. Можете потереть их щеткой. Яблоки тщательно вытрите, удалите плодоножки с обеих сторон. Уберите в холодильник, на холодные плоды карамель ляжет лучше.</string><string>2. Выбранный вами пищевой краситель растворите в воде. Должен получиться насыщенный, яркий цвет.</string><string>3. Возьмите кастрюлю достаточно высокую и не сильно широкую, рассчитывая, что яблоко в ней должно будет поместиться почти все по высоте. Насыпьте в кастрюлю сахар, влейте окрашенную воду. Поставьте кастрюлю на небольшой огонь.</string><string>4. При постоянном помешивании растворите сахар, доведите до кипения. Больше не перемешивайте, дайте карамели закипеть. Пусть она кипит на медленном огне в течение 2-3 минут.</string><string>5. Снимите карамель с огня. Она продолжит бурно кипеть какое-то время, это нормально.</string><string>6. Нам необходимо дождаться момента, когда уйдут пузыри с поверхности. Но не остужайте карамель сильно, иначе она начнет твердеть. Маленькие пузырики можете проткнуть вилкой.</string><string>7. Пока карамель кипит, а затем успокаивается, выньте яблоки из холодильника и воткните в них палочки. Воткнуть надо достаточно глубоко, чтобы палка доходила дальше середины плода и сидела плотно.</string><string>8. Возьмите плоскую тарелку и смажьте ее тонким слоем растительного масла без запаха. Подготовьте миску с кондитерской посыпкой. Этот шаг можете пропустить, если не хотите использовать посыпку.</string><string>9. Возьмите яблоко за палочку и окуните в теплую карамель, прокручивая несколько раз. Если карамели в кастрюле мало, наклоните посуду, стараясь нанести карамель на всю поверхность яблока.</string><string>10. Дальше опустите яблоко в кондитерскую посыпку. Можете просто посыпать его сверху, это как вам больше понравится. Переложите яблоко на ранее подготовленную плоскую тарелку.</string></Steps></CookingTechniqueDbo></Recipe></ArrayOfRecipe>